\clearpage
\begin{center}
    \thispagestyle{empty}
    \vspace*{\fill}
    \textit{Tämä diplomityö on omistettu isoisilleni, \\
    Lauri Lammelle(1925-2015) ja Alvi Lujaselle(1921-2001). \\
    Kiitos kun sytytitte minussa tekniikan kipinän.}
    \vspace*{\fill}
\end{center}
\clearpage

\mysection{Esipuhe}

\begin{flushright}
    \textit{Luolassa keskiyöllä} \\
    \textit{\findate}
\end{flushright}
Tämän työn kirjoittaminen kesti pitkään.
Jopa niin pitkään, etten paikoin uskonut sen koskaan valmistuvan.
Vastoin kaikkia odotuksia niin on kuitenkin käynyt.
Suurin kiitos tästä kuuluu kiistatta työn ohjaajana toimineelle Risto Järviselle, kiitos kärsivällisyydestä ja väsymättömästä dialogista prosessin aikana.
Lisäksi haluan kiittää valvojana toiminutta professori Jukka Mannerta kommenteista ja prosessin ohjaamisesta.
Olen heille ikuisesti kiitollinen sillä on päivänselvää, ettei työ olisi koskaan valmistunut ilman heidän myötävaikutustaan.
Kiitos kuulunee myös työnantajalleni RELEX Solutionsille, jonka laskuun kirjoitin tätä työtä enemmän kuin kehtaan myöntää tai työsopimukseni olisi missään tapauksessa sallinut.
Olen kiitollinen myös vanhemmilleni, jotka vuosien kuluessa ja valmistumisajankohdan siirtyessä yhä aina vain eteenpäin eivät jättäneet minua (tietääkseni) perinnöttä saatika lakanneet tukemasta minua.\\

En enää muista aikaa, jolloin en olisi ollut opiskelija.
Nyt aikani opiskelijana kuitenkin päättyy.
Tämä diplomityö on osoitus siitä.
Opiskelun sijasta minulla oli tapana pitää itseni kiireisenä keksimällä jatkuvasti muuta tekemistä esimerkiksi palkkatöiden tai opiskelijatoiminnan muodossa, yleensä osana mitä älyttömimpiä projekteja ja hienoimpia yhteisöjä.
Olisi törkeää valehtelemista väittää, etteivät nämä olisivat olleet minulle monin kerroin luentosaleissa istumista ja kurssien käymistä mieluisempaa tekemistä, ja pidänkin näistä projekteista ja vastuutehtävistä saatuja oppeja ja ystäviä yliopistourani ainoana oikeana antina. 

Kyyninen tarkastelija voisi väittää, että pitkä opiskeluaikani oli seurausta edellä mainituista aktiviteeteista, ja on todennäköisesti tässä oikeassa.
Vaikka väite pitäisikin paikkansa, olen varma etten olisi ilman kyseisten yhteisöjen ja ystävien kannustusta ja tukea koskaan valmistunut.
Molemmilla osa-alueilla kiistatta suurimpana myötävaikuttajana toimivat Luolamiehet, joiden mahtavassa seurassa minun ei tarvinnut hävetä hidasta opiskelutahtiani.
Valtaisa kiitos heille siitä.

Tätä esipuhetta kirjoittaessa minusta tuntuu ensimmäistä kertaa vuosiin siltä, että aloitan elämässäni uuden vaiheen.
En tiedä tämän vaiheen sisällöstä mitään, enkä oikeastaan haluakaan tietää.
Olen varma, että saamieni oppien ja ystävien avulla selviän siitä kunnialla.
Mitä ikinä tapahtuukin, tiedän sen olevan vähintäänkin mielenkiintoista ja antoisaa, sillä tulen kantamaan mukanani Otaniemessä oppimani salaperäisen kielen, ja optimistisen mielen, lopun elämääni.



\vspace*{\fill}
\begin{flushleft}
    Onni Sakari Lampi \\
\end{flushleft}

    
